title:          Staxy
ID:             3932
type:           md
summarySentence:Staxy assiste au défile de Pak Gool
summaryFull:    Staxy se rend au défilé de Pak Gool, voir ce qu'il a a proposé, et tombe sur Coelia.
POV:            14
notes:          Il y a une tension entre elle, pas besoin de dailler les raisons, juste montrer leurs différences de fonctionnement en tant qu'idol.
                Découverte de la station.
label:          4
status:         5
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      9136


Les odeurs de saté et de métal chauffé à blanc emplissent les narines de Staxy. Les étals découpés dans l'empilement de container colorés occupent l'espace, interconnectés les uns aux autres par des câbles électriques, des tuyaux permettant la re-circulation et la filtration d'air, et des échelles et échafaudages permettant la circulation. Au milieu des containers logistiques découpés à la torche à plasma, s'élève les systèmes d'ascenseur s'élevant à travers les bras connectant l'anneau au moyeu de la station.
La reporter et chanteuse des *Cuddle the Urshins* circule entre les comptoirs permettant de manger quelque chose et les racks sur lesquels sont disposés à perte de vue des composants électronique auquel elle ne comprend pas suffisamment de chose, s'arrêtant régulièrement pour saluer une personne, ou prendre une photo avec  une fan.
Elle aime bien venir se baigner dans le flux, en flanant. Dans ces espaces d'échange et de récupération alimentés par les envies passées des habitants mais aussi par les containers "récupérés" par les collectifs du pipeline. Son mémoire de vocas était sur l'économie du flux et, même si maintenant, elle est plus connue grâce à CTU, elle reste fascinée par ces espaces d'échanges.
Sans but, elle glisse son corps entre les autres, essayant de négocier son espace personnel à travers les étroites passerelles qui ont été posées sans réflexion pratique, pour meubler ces immenses halls de plastique que le consortium prévoyait d'aménager comme des centres de détente et de bien être. Elle n'a rien contre l'absence de réflexion préalable, mais quand on est grosse comme elle, il y a certains passage pas évident à négocier.
Elle s'excuse après avoir bousculée un vocas minuscule, qui la fixe des étoiles dans les yeux après qu'elle l'ait aidé à se remettre sur ses jambes. Il part rapidement en courant, se tordant le coup pour continuer de la regarder, essayant probablement de se persuader qu'il l'a bien croisée. De mémoriser sa chevelure crépue teinte en rose, son maquillage outrancier de couleurs contrastant avec la couleur sombre de sa peau, de se rappeler de ses yeux mauves. De faire sens de ses vêtements à elle, essentiellement composées de harnais et de sangle, dissimulant à peine sa poitrine et encadrant ses hanches, recouvertes d'un boxer et du bas d'une combinaison spatiale en néoprène, ajourée en divers endroits et colorés au couleurs des Urshins. Il voudra raconter sa rencontre avec ses camarades de vocas alors il essaye de se rappeler d'une image aussi précise que possible, de graver dans son imagination sa rencontre avec une idol.
Il manque de percuter un couple d'amoureux qui se partagent une coupe glacée en partant, avant qu'il ne se décide à regarder devant lui mais sans pour autant ralentir sa course. Il saute par dessus la rambarde pour descendre en glissant sur une cloison métallique, en contrôlant sa descente, avant de sortir du champ de vision de Staxy.
Elle se redresse, souris au couple à la glace qui rigolent à moitié et la salue d'un hochement de tête, déclenche sa rétine synthétique pour les prendre en photos, et elle reprend son exploration du flux de bazar. Il faudrait qu'elle trouve quelque chose à se mettre avant d'aller au show de Pak Gool. Lea concepteurice de fringues qui lui plaise, travaillant uniquement à partir de ce qu'iel trouve dans les étals. Elle veut aller voir pour elle même ce que Pak a fait récemment, et essayer de parler à lea créatrice ça pourrait intéresser ses fans. Et ça lui donnera aussi l'occasion de se replonger un peu pus dans le flux.
Elle perds un peu pied depuis qu'elles ont percés avec CTU, elles se sont un peu trop retrouvée isolées au Lollipop Chainsaw à faire de la gestion de fan. C'est une partie du taff, mais elle à peur de se retrouver coincer dans ce rôle d'idol, de simple chanteuse. Elle a peur de perdre de vue ce qu'il se passe de nouveau ou d'important ici et qu'elle n'ait plus accès qu'à ce qu'il se passe dans les coursives et corridors du RAFT.
Alors elle retourne battre les coursives d'aciers de ses chaussures vernies, essayant de s'imprégner des petits changements dans le zeitgeist de la station. De preter attention aux tags et graffitis qui recouvrent les cloisons métallique des caissons, de comprendre le sens de certains des messages qu'elle voit sur les murs.
Ses camarades préfèrent écumer les flux d'informations des plateformes sociales, mais elle a besoin de la physicalité, de voir par elle même les choses. Elle a entendu parler de ce défilé via l'instance de média sociaux du Lollipop, mais ce n'est pas pareil que de voir le contenu des casiers de fringues attendant une deuxième, troisième ou quatrième vie à la recherche de quelque chose qui lui indique le début d'une tendance dans les échanges.
Et ça fait plusieurs fois qu'elle tombe sur un nouveau motif dans l'expression murale. Un symbole simple, mais qu'elle n'avait jamais vu jusqu'à présent: :- simplement peint à l'aérosol sur une cloison. Elle en sauvegarde des images dans sa bibliothèque perso, accrochée à l'une des sangles qui ceinturent ses jambes.
Son agent d'analyse syntaxique lui propose des centaines de messages faisant référence à ce même symbole, mais elle préfère rester dans l'instant, essayant de repérer où est le show room de Pak Gool. Elle s'éloigne du centre du bazar et redescend progressivement vers le sol qui compose le boulevard dorsal qui parcoure l'anneau sur toute sa longueur, creusant une dorsale au milieu des blocs d'habitations, répartit de part et d'autres des grands espaces verts abritant une partie des jardins produisant les vivres nourrisant la station.
La minicarte qu'elle a convoqué se superpose à son champ de vision et lui donne une direction. Elle a encore du temps, et elle préfère marcher plutôt que d'emprunter les trottoirs roulants. Elle traverse les terrasses et espaces de jeu qui peuplent ce niveau de la station. Au-dessus, et jusqu'à mi hauteur des parois du tore géant, escaladant la surface en terrasse, se trouvent les quartiers d'habitation et les espaces privatifs. Sa minicarte lui indique que le show room est un peu au-dessus de la rue.
Elle emprunte l'une des coursives qui s'éloigne du boulevard principal en quête d'une échelle pour se hisser à la bonne hauteur. L'absence d'habillage du lieu, qui n'est baigné que des lueurs néons de quelques établissements préférant se tenir plus en retrait est un rappel qu'elle est à bord d'un gigantesque vaisseau spatial. Que sous ses pieds, sous l'acier, sous les galeries techniques, sous les coques de béton, il n'y a rien d'autre que le vide.
Les courants d'air pulsés véhiculent ici un air un peu plus chaud, ayant un peu plus de mal à circuler. Le moniteur qu'elle porte au poignet lui signale que le taux de dioxyde de carbone est en très légère augmentation dans cette zone, mais c'est attendu dans les recoins de la station. Elle jette cependant presque mécaniquement un œil sur le tableau de bord des nomades du secteur. Une habitude qu'elle a pris lors de son immersion avec elleux. Et ils ont effectivement prévus de passer jeter un œil aux filtres du coin, qui ont manifestement bien besoin d'une maintenance.
Elle ne croise plus beaucoup de monde depuis qu'elle s'est éloigné du boulevard radial, puis, au détour d'une coursive, l'amenant sur un petit square encadré de plusieurs modules d'habitation, elle manque de se téléscoper avec une foule soudaine. Elle cherche du regard les mots clefs de la soirée, et se greffe aux flux sociaux mentionnant le défilé, et, profitant d'un miroir caméra, réajuste sa coiffure, et vérifie qu'elle bien le look qu'elle voulais avoir, qu'elle est bien reconnaissable. Quarante pourcents de reconnaissance de sa tenue d'après les descripteurs du miroir. Bien mieux qu'il y a trois mois, avant la sortie de CTU.
Mais il y a quand même beaucoup de monde. Elle remonte rapidement les flux sociaux pour confirmer une intuition. Pak Gool commence à être connu, mais pas au point d'avoir autant de monde venir à quelque chose qui est un simple défilé. Ce genre d'événement est plus souvent peuplés des amies et des connaissances des créateurices et de leurs mannequins, et est souvent plus l'occasion de faire la fête avec ses proches que de participer à une rave avec des inconnus.
Il ne lui faut que quelques instants pour remonter à la source. Un message de Coelia qui annonce qu'elle lance un partenariat avec Pak Gool. Ça explique l'affluence. Staxy n'avait pas forcément prévu ça et elle hésite à partir, avant que quelqu'un ne l'interpelle et ne démarre une conversation.
Avant qu'elle n'ait le temps de réaliser ce qu'il se passe, elle se retrouve dans la cour intérieure, décorée pour l'occasion de lampions d'inspiration coréenne, les murs étant recouvert de projections d'images de clips d'idols, lui rappelant étrangement les murs recouverts de photos de coyote girls du Lollipop. Une musique discrète et calme monte progressivement en puissance, convoquant le silence de l'assemblée, avant que les premières mannequins ne commencent à parcourir la cour, en suivant les arabesques complexe gravée dans la pierre, et formant un gigantesque nœud coloré.